旺角再遊行實際路線圖

【本報訊】網民發起8.3「旺角再遊行」，警方最初以公眾安全為由發出反對通知書，僅容許在晏架街遊樂場舉行集會。遊行申請人伍永德提出上訴，昨晚獲批准遊行，但路線甚短，僅由晏架街遊樂場至對面的櫻桃街公園。

伍永德在聆訊後表示，上訴委員會判決更改警方對旺角遊行反對通知上的細則，「即係話我哋能夠攞得番遊行嘅權力」。他指經過律師團隊與警方討價還價後，重新討論遊行路線，由晏架街遊樂場經海泓道遊行至櫻桃街公園，比警方原先反建議的路線長，下午2時半集合，3時半起步，時限延至晚上9時。

警方在聆訊中引述不少網上言論和圖片，如「魚蛋又喺旺角」、「西環傘兵空降旺角」等，代表伍永德的大律師郭憬憲表明反對，因為網上圖片和言論有真有假，若果委員會接納，「理性決定嘅基礎令人質疑」。公眾集會及遊行上訴委員會主席陳嘉慧表示，不鼓勵雙方各走極端，最終裁定達致今次雙方都接受的結果。

伍表示，在旺角發起遊行目的是讓更多人知道反送中運動民間五大訴求，以及關注白衣人打人等事件。惟今次遊行路線偏離旺角市中心，接觸人群不理想，已要求擴大範圍，但仍待警方決定，稍後警方會正式發出不反對通知書。他坦言對路線不太滿意，但不希望對日後申請及上訴遊行的人士或團體有壞影響，經律師團體商討後決定接受。

申請人：小勝一仗
他認為警方提出的遊行路線限制遊行人士表達訴求，因路線偏離旺角市中心，局限在大角嘴。他原先申請路線途經旺角警署，以麥花臣球場作終點，這條路線能讓遊行人士接觸更多公眾，傳遞五大訴求訊息。

但今次上訴能達成遊行路線，不至於禁止，伍形容是幫港人討回一口氣，也算是小勝一仗，「希望喺度同所有香港人講，只要我哋堅持信念，唔好停低，嚟緊嗰場仗一定會贏」。

警方已經因應今日遊行嚴陣以待，油尖旺區議員余德寶表示，收到旺角某間老人院的反映，收到警方的通告及口頭通知明天要關好門窗，似擔心重演元朗警察發放催淚彈誤中民居和老人院的情況。

根據警方發給旺角商住戶的通知，預計今日有大批遊行人士於旺角一帶道路聚集，可能會導致交通擠塞等問題，各商戶及業戶須注意個人及財物安全，並加強保安措施。

PUSH
8月5 一齊罷工

大家一齊支持下
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

[注意] 油麻地新狗屋搬左去奧海城果邊

push